無恥偽人鄭希怡刷香港警魔鞋

微博拍片答謝受傷警員 藝人鄭希怡稱感心痛：他因保護國家而受傷

2019 年 10 月 1 日，屯門發生警民衝突，期間有人投擲腐蝕性液體，多名記者受傷，亦有一名警員手臂被濺中灼傷。事後，該警員在中國微博上，以用戶名稱「空手小虎」發文，撰寫「受傷日記」記錄傷勢及感受。藝人鄭希怡（Yumiko）今日（20 日）於微博上發布一條長約 50 秒的短片，以普通話感謝該警員的「無畏付出」，為他因為保護國家而受傷感到心痛，並寫上「#港警加油」的 hashtag。

該警員亦分享了鄭希怡的貼文，形容警察是他的「天職」，「付出是應該的，貢獻是必須的」；又稱自己不久後「會蛻變得比以前更強」，將繼續堅守警員的使命「保護國土、保護人民、保護法治」。

鄭希怡在短片中稱，「知道你為了保護國家而受到很大的傷害，心裏真的很難受、也很心痛。」又讚揚「小虎」很勇敢，眾人為他感到驕傲。

她亦分享，自己曾因傷住院，深明治療過程非常漫長也很難捱，對該警員寄語「你一定要咬緊牙關堅持下去，因為有很多人在等着你回去」，又希望他早日康復，盡快回到他「心愛的崗位」上，「繼續全力以赴」。

微博網民：鄭希怡是最棒的

有網民留言讚揚鄭是「第一位公開發聲支持這位警員的香港藝人」、「鄭希怡是最棒的」，多人亦為該警員加油，期待他早日回歸。

事發後，該警員開始在微博上發表日記，交代傷勢的痊癒過程和感受，其後他亦曾接受中國官網《人民日報》、《新華社》等訪問。事發同月，香港警察在 FB 專頁發布一條以「受傷人員心聲」為題的影片，該警員在片中表示，「痛係我哋感覺嘅一種表達，並唔係一種控訴」，又說希望自己康復時，香港已經「回復太平」。

香港警魔就係強姦犯,殺人犯
支持香港警魔就係支持反人類暴行

又R撈呀鄭列瓊

Who cares

好野！啊！哎呀！

佢同黃伊汶成家都係藍屍嚟
所以fd過打band

條支那婆好自豪自己係上海人
佢落嚟香港讀書畀全校香港人笑佢個名鄭列瓊好鄉下好老土一直懷恨在心 所以好憎香港人㗎佢

嘩呢啲真係唔撚知

Google 下睇過
所以高登king jer先會用佢舊名鄭列瓊做kol
King jer應該都知佢係死藍屍

啱啱先重溫完又嚟

算吧啦
靠個囡咸魚半翻生嘅叫佢「偽人」都抬舉咗佢
BTW佢個囡個樣一啲都唔靚唔可愛，唔知點解會有人鍾意睇

演藝生涯最高峰就係依一幕

家燕姐勁大聲笑出嚟仲喺到扮嗌

大番薯最撚開心搞到個腦打哂kick口疾

其實垃場唔報我都唔知呢個人仲撈緊

係咪喺空中甩住條褲嚟刷啲鞋?

仲記得打完場轉數已經好快
一般人應該會冇晒反應